<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[vid]]></title>
  <link href="http://vid.blog.br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vid.blog.br/"/>
  <updated>2014-10-01T19:04:52-03:00</updated>
  <id>http://vid.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrique Marques Jr]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress: Começando a Criar O Tema Do Blog]]></title>
    <link href="http://vid.blog.br/frameworks/octopress-comecando-a-criar-o-tema-do-blog/"/>
    <updated>2014-09-29T02:03:40-03:00</updated>
    <id>http://vid.blog.br/frameworks/octopress-comecando-a-criar-o-tema-do-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quando comecei a ideia do blog já tinha em mente criar um tema para poder disponibilizar e com o Octopress é lindo de fazer isso.
Além do tema, pensei em disponibilizar tudo que fosse criando no blog, neste post vou mostrar como criei o tema e como estou usando ele aqui.<!--more--></p>

<h2>Sobre o Octopress</h2>

<p><a href="http://octopress.org/">Octopress</a> é um framework por cima do <a href="http://jekyllrb.com/">Jekyll</a>, que é um gerador de páginas estáticas em Ruby, que resumindo, permite a criação de um blog somente com HTML, CSS, e Javascript. O que o octopress faz é auxiliar (basicamente por rake tasks) nas tarefas de criar novos posts, páginas e principalmente fazer deploy.
Criar um blog com octopress é muito simples, basta seguir os passos da <a href="http://octopress.org/docs/">documentação do site</a> que é sucesso.</p>

<p>Aqui no blog estou usando o <a href="https://pages.github.com/">github pages</a> como “hospedagem” e o próprio octopress tem uma task para fazer deploy lá.</p>

<h2>Criando um tema para Octopress</h2>

<p>Vamos logo ao assunto principal, né?!
Criar um tema no octopress é relativamente simples, mas é claro, se você quiser disponibilizar de maneira legal de usar (que é o ideal) a história muda, mas não muito.
É o que eu estou começando a fazer com o tema aqui do blog.</p>

<p>Criar o tema em si é bem simples, da para usar o tema <code>classic</code> (que é o default) como base e editar os arquivos das pastas <code>sass</code> e <code>source</code>. Quando finalizar o tema, o ideal é colocar essas duas pastas em <code>.theme/nome_do_tema</code> para poder, de fato, instalá-lo no seu blog com os comandos <code>rake install[nome_do_tema]</code> e <code>rake generate</code>. Com o próprio exemplo do tema padrão da pra aprender e qualquer coisa é só olhar as <a href="https://github.com/Shopify/liquid/wiki">docs do liquid</a>, a “markup language”, usada no Jekyll.</p>

<p>Simples, né?</p>

<h2>EMD Theme</h2>

<p><figure>
<img src="http://vid.blog.br/images/posts/emd-theme-preview.png" alt="EMD Theme Screenshot" />
</figure></p>

<p>EMD Theme é o nome que dei ao tema do blog, o design é inspirado no <a href="http://medium.com">Medium</a> e os <a href="https://github.com/vidblog/emd-theme-layout">PDS’s estão em um repositório separado</a>.</p>

<p>Já o tema está <a href="https://github.com/vidblog/emd-theme"><strong>aqui</strong></a> e para instalar existe alguns passos a mais que o normal, mas pretendo organizar ainda.</p>

<p>O tema foi pensado para ser focado no texto, sem muita coisa. Tem o básico para entregar o conteúdo com qualidade de leitura.</p>

<p>A graça de fazer o tema é ele ser usado em outros blogs, o que - por enquanto - não é 100% indicado, pois estou criando muitas coisas novas nele em pouco tempo e também organizando tudo. Mas quem quiser, já pode dar palpites e principalmente ajudar. É só criar um <strong>pull request</strong>. :)</p>

<p>Ainda falta bastante coisa que eu quero adicionar e junto com o tema algumas rakes tasks e configurações no Octopress.</p>

<p>Vou falar mais sobre Octopress e Jekyll e deixar o tema completo para uso.</p>

<p>Abraços!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[console.warn("Hello World")]]></title>
    <link href="http://vid.blog.br/about/console-dot-warn-hello-world/"/>
    <updated>2014-09-25T00:04:47-03:00</updated>
    <id>http://vid.blog.br/about/console-dot-warn-hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toma essa então!</p>

<p>Só me apresentando <em>rapidex</em>, me chamo Enrique, tenho 23 anos e trabalho com web a alguns anos.<!--more--></p>

<h2>E…</h2>

<p>Finalmente estou aqui, depois de ter a ideia de criar o blog mais ou menos há 7 meses atrás :(.
Falando em ideia, vamos lá:</p>

<p>Quando comecei a trabalhar com web logo criei um blog para postar tudo de novo que eu vinha descobrindo. Durou relativamente bastante, até que eu precisei dedicar meu tempo a outras coisas e por fim parei de postar. Postei em outros blogs durante um tempo, mas sempre com a ideia de voltar a postar em meu blog.</p>

<p>Hoje, minha ideia continua a mesma… postar coisas que descubro, compartilhar conhecimento e principalmente transformar isso em um meio de comunicação entre eu e pessoas que eu ainda não conheço. Existe muita gente que manda bem hoje em dia e meu objetivo é que esse conteúdo chegue tanto em pessoas que estão iniciando quanto em pessoas que tem conhecimento para debater os assuntos postados.</p>

<h2>Porque?</h2>

<p>Acredito que publicar conteúdo é uma das maneiras mais eficazes (e mais &ldquo;prazerosas&rdquo;) de aprender. Em segundo, quero passar tudo que aprendi para o máximo de pessoas possíveis.</p>

<h2>Resumindo</h2>

<p>Quero contribuir com o máximo de conteúdo possível sobre HTML, CSS e Javascript, com um pouco sobre SEO, algo de back-end ou qualquer outra coisa relacionada a desenvolvimento e web.</p>

<p>Ah, o nome? é div ao contrário. Sim, eu sei que…. enfim.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
