<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: About | >vid/<]]></title>
  <link href="http://vid.blog.br/./about/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vid.blog.br/"/>
  <updated>2014-10-01T17:57:31-03:00</updated>
  <id>http://vid.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrique Marques Jr]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[console.warn("Hello World")]]></title>
    <link href="http://vid.blog.br/about/console-dot-warn-hello-world/"/>
    <updated>2014-09-25T00:04:47-03:00</updated>
    <id>http://vid.blog.br/about/console-dot-warn-hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Toma essa então!</p>

<p>Só me apresentando <em>rapidex</em>, me chamo Enrique, tenho 23 anos e trabalho com web a alguns anos.<!--more--></p>

<h2>E…</h2>

<p>Finalmente estou aqui, depois de ter a ideia de criar o blog mais ou menos há 7 meses atrás :(.
Falando em ideia, vamos lá:</p>

<p>Quando comecei a trabalhar com web logo criei um blog para postar tudo de novo que eu vinha descobrindo. Durou relativamente bastante, até que eu precisei dedicar meu tempo a outras coisas e por fim parei de postar. Postei em outros blogs durante um tempo, mas sempre com a ideia de voltar a postar em meu blog.</p>

<p>Hoje, minha ideia continua a mesma… postar coisas que descubro, compartilhar conhecimento e principalmente transformar isso em um meio de comunicação entre eu e pessoas que eu ainda não conheço. Existe muita gente que manda bem hoje em dia e meu objetivo é que esse conteúdo chegue tanto em pessoas que estão iniciando quanto em pessoas que tem conhecimento para debater os assuntos postados.</p>

<h2>Porque?</h2>

<p>Acredito que publicar conteúdo é uma das maneiras mais eficazes (e mais &ldquo;prazerosas&rdquo;) de aprender. Em segundo, quero passar tudo que aprendi para o máximo de pessoas possíveis.</p>

<h2>Resumindo</h2>

<p>Quero contribuir com o máximo de conteúdo possível sobre HTML, CSS e Javascript, com um pouco sobre SEO, algo de back-end ou qualquer outra coisa relacionada a desenvolvimento e web.</p>

<p>Ah, o nome? é div ao contrário. Sim, eu sei que…. enfim.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
