<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: javascript | >vid/<]]></title>
  <link href="http://vid.blog.br/tags/javascript/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vid.blog.br/"/>
  <updated>2014-09-29T02:51:55-03:00</updated>
  <id>http://vid.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Enrique Marques Jr]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress: Começando a criar o tema do blog]]></title>
    <link href="http://vid.blog.br/frameworks/octopress-comecando-a-criar-o-tema-do-blog/"/>
    <updated>2014-09-29T02:03:40-03:00</updated>
    <id>http://vid.blog.br/frameworks/octopress-comecando-a-criar-o-tema-do-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quando comecei a ideia do blog já tinha em mente criar um tema para poder disponibilizar, e com o Octopress é lindo de fazer isso.
Além do tema, pensei em disponibilizar tudo que fosse criando no blog, neste post vou mostrar como criei o tema e como estou usando ele aqui.<!--more--></p>

<h2>Sobre o Octopress</h2>

<p><a href="http://octopress.org/">Octopress</a> é um framework por cima do <a href="http://jekyllrb.com/">Jekyll</a> que é um gerador de páginas estáticas em Ruby, que resumindo, permite a criação de um blog somente com HTML, CSS, e Javascript. O que o octopress faz é auxiliar (basicamente por rake tasks) nas tarefas de criar novos posts, páginas e principalmente fazer deploy.
Criar um blog com octopress é muito simples, basta seguir os passos da <a href="http://octopress.org/docs/">documentação do site</a> que é sucesso.</p>

<p>Aqui no blog estou usando o <a href="https://pages.github.com/">github pages</a> como “hospedagem” e o próprio octopress tem uma task para fazer deploy lá.</p>

<h2>Criando um tema para Octopress</h2>

<p>Vamos logo ao assunto principal né.
Criar um tema no octopress é relativamente simples, mas é claro, se você quiser disponibilizar ele bonitinho para galera (que é o ideal), a história muda, mas não muito.
É o que eu estou começando a fazer com o tema aqui do blog.</p>

<p>O legal é que da para usar o tema <code>classic</code> (que é o default) como base, e editar os arquivos das pastas <code>sass</code> e <code>source</code>. Quando finalizar o tema, o ideal é colocar essas duas pastas em <code>.theme/nome_do_tema</code> para poder de fato instalar ele no seu blog com os comandos <code>rake install[nome_do_tema]</code> e <code>rake generate</code>. Com o próprio exemplo do tema padrão da pra aprender e qualquer coisa é só olhar as <a href="https://github.com/Shopify/liquid/wiki">docs do liquid</a>, a “markup language”, usada no Jekyll.</p>

<p>Simples né?</p>

<h2>EMD Theme</h2>

<p><figure>
<img src="/images/posts/emd-theme-preview.png" alt="EMD Theme Screenshot" />
</figure></p>

<p>EMD Theme é o nome que dei ao tema do blog, o design é inspirado no <a href="http://medium.com">Medium</a> e os <a href="https://github.com/vidblog/emd-theme-layout">PDS’s estão em um repositório separado</a>.</p>

<p>Já o tema esta <a href="https://github.com/vidblog/emd-theme"><strong>aqui</strong></a> e para instalar existe alguns passos a mais que o normal, mas pretendo organizar ainda.</p>

<p>O tema foi pensado para ser focado no texto, sem muita coisa. Tem o básico para entregar o conteúdo com qualidade de leitura.</p>

<p>A graça de fazer o tema é ele ser usado em outros blogs, o que - por enquanto - não é 100% indicado, pois estou criando muitas coisas novas nele em pouco tempo e também organizando tudo. Mas quem quiser ja pode dar palpites e principalmente ajudar. É só  criar um <strong>pull request</strong>. :)</p>

<p>Ainda falta bastante coisa que eu quero adicionar e junto com o tema algumas rakes tasks e configurações no Octopress.</p>

<p>Vou falar mais sobre Octopress e Jekyll e deixar o tema completo para uso.</p>

<p>Abraços!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
